\thispagestyle{empty}

\begin{center}
{\large\bfseries SportsBar \\ Más igualdad para más diversión }\\
\end{center}
\begin{center}
Manuel Jurado Trillo\\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}

\vspace{0.5cm}
\noindent\textbf{Palabras clave}: \textit{software libre}
\vspace{0.7cm}

\noindent\textbf{Resumen}\\

Todas las personas que aman mínimamente el fútbol se juntan ocasionalmente con sus amigos para echar un partido de fútbol y pasar un rato de diversión.
Como en estos casos nadie es profesional, la diferencia de nivel es algo muy presente en este tipo de encuentros, por lo que siempre se busca repartir los jugadores en equipos igualados
para que la experiencia de juego sea lo más satisfactoria posible, aunque eso no siempre es tan fácil.\\

\textbf{SportsBar} viene a solucionar este problema y brindar partidos igualados a todos los grupos de amigos o compañeros de trabajo que les gusta quedar para jugar un partido de fútbol.
Esto es gracias a un sistema de niveles dinámico y la creación de equipos en función de estos niveles.

	

\cleardoublepage

\begin{center}
	{\large\bfseries SportsBar \\ More equality for more fun}\\
\end{center}
\begin{center}
	Manuel Jurado Trillo\\
\end{center}
\vspace{0.5cm}
\noindent\textbf{Keywords}: \textit{open source}, \textit{floss}
\vspace{0.7cm}

\noindent\textbf{Abstract}\\

All people who love football, meet together occasionally with their friends to play a football match and have fun.
Since no one is a professional player, the level difference is so high, so people always try to make matched teams in order to increase the match experience,
 but this is not always easy.\\

\textbf{SportsBar} comes to solve this problem and make matched teams for all the friends or coworkers that loves meet together to play a football match.
We make it possible due to a dynamic level system, system that we use to make matched teams.





\cleardoublepage

\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

D. \textbf{Juan Julián Merelo Guervós}, Profesor del departamento de Arquitectura y Tecnología de Computadores

\vspace{0.5cm}

\textbf{Informo:}

\vspace{0.5cm}

Que el presente trabajo, titulado \textit{\textbf{SportsBar}},
ha sido realizado bajo mi supervisión por \textbf{Manuel Jurado Trillo}, y autorizo la defensa de dicho trabajo ante el tribunal
que corresponda.

\vspace{0.5cm}

Y para que conste, expiden y firman el presente informe en Granada a Junio de 2023.

\vspace{1cm}

\textbf{El director: }

\vspace{5cm}

\noindent \textbf{(Juan Julián Merelo Guervós)}

\chapter*{Agradecimientos}




